陳茂波：美國推崇普世價值實為偽善宣傳口號

【Now新聞台】政務司司長張建宗及財政司司長陳茂波均批評，美國財政部對11名中央和特區官員實施所謂的制裁；陳茂波認為暴露出美國自以為是、逆我者亡的霸凌思維。

政務司司長張建宗在網誌指，美國政府明目張膽高調作出所謂制裁，實屬橫蠻無理，特區政府無懼所謂制裁的威嚇，會不怕風雨、果敢續航，全面支持中央採取反制措施。

他又說，市民毋須過分憂慮美國政府取消香港特殊待遇地位，強調香港有深厚底蘊及獨特優勢；再加上內地經濟的持續發展，是香港長期繁榮穩定的底氣所在，西方政客所謂的制裁無法阻擋香港的長期繁榮，而香港擁有的獨特優勢絕非西方國家所恩賜。

財政司司長陳茂波在網誌中，批評美國作出所謂制裁暴露了自以為是、逆我者亡的霸凌思維，又批評美國披露相關官員的住址及證件號碼是嚴重侵犯個人私隱。

他又指，美國以國家安全為理由，對中資背景的TikTok全面禁制及強迫賣盤，反映美國赤裸裸的雙重標準，令人質疑他們一直在國際社會推崇的普世價值，只不過是偽善的宣傳口號，強調維護國家安全是重要的原則問題，沒有妥協的空間。

美國人助養你 卻反被狗咬

賊喊捉賊

中國共產黨唔係真共產又點睇

幫非洲極權屠夫講說話？

對得起養爸嗎

肯醒覺未算遲
世界上很多被利用的青年人
醒覺時 家園已變成頹垣敗瓦
四周都是屍體
活著的面對飢餓 貧窮
後悔亦已經太遲

>>強調香港有深厚底蘊及獨特優勢

仲好講，咪就係下下食老本

Blocked

支共港共推崇国家安全實為偽善宣傳口號

講緊支那水災？

陳茂波幼年居住在石硤尾南山邨寮屋區，於6歲時獲得國際培幼會（由一名美國軍隊中尉助養）資助兩年，後來搬遷到廉租屋，生活改善後就停止接受資助

你自己對號入座

你犯黎架

美國人養大你仲唔感恩
食碗面反碗底

冇美國幫拖，你中國共產黨立撚到國？？呢班狗官食狗屎

一早blk咗

波波：下輪要制裁埋我，俾人當我係鬼

人地舉枝台灣旗你大陸都封殺人啦
忍左你幾撚耐
你點對人人點對你姐

無錯

所以要趁早將犯罪組織中共打倒
以免生靈塗碳

你講既畫面
中共搞出黎好多次

佢自己都唔符合，認同普世價值

啱
睇吓文革時期班紅衛兵後生仔就知

茂波你揸車揸得咁快驚你轉唔切彎

啱 不講你講緊強拆 天津大爆炸 武漢 定水災？

講偽善有邊個係特區政府嘅對手呀？